張建宗：鼓勵65至74歲長者重投就業市場

曾任勞工及福利局長多年的政務司長張建宗，於網誌談及善用人力資源，鼓勵年長人士（50至64歲）及「少老」（65至74歲）重投就業市場，又說釋放本地勞動力及吸引外來人才填補勞動力缺口等，是香港持續發展最重要一環。

網誌題為＜善用人力資源 推動經濟發展＞，張建宗指，善用本地勞動力、釋放本地勞動潛力是人力資源規劃重要策略，鼓勵「健康及有意繼續工作的年長人士」（50至64歲）及「少老」（65至74歲）重投就業市場，政府亦會創造條件讓長者就業，如2015年底把乙類保安人員許可證年齡上限，由65歲放寬至70歲等。

張建宗又說，為鼓勵本港僱主聘用年長人士，勞工處將在今年內優化「中年就業計劃」，向聘用60歲或以上已離開職場或失業的年長求職人士，並為他們提供在職培訓的僱主，發放每月4000元在職培訓津貼，為期6至12個月。

張建宗續指，政府會加強支援女性培訓及就業，鼓勵更多女性投入勞工市場，政府也委託了香港大學研究幼兒照顧服務長遠發展，預計今年內完成。

張建宗強調，「培育人才」、「全方位釋放本地勞動力」，「吸引外來人才填補勞動力的缺口」，是香港持續發展最重要一環，「在推展人口政策時，我們要提升人力資源的質與量，為香港未來的發展制定全面而適切的人才規劃藍圖，維持本港的軟實力及競爭力」。

叫班綜援蝗出嚟做野先啦

培育奴才

保安可以做到幾多歲？

60歲仲掉錢落去培訓 咪傻啦
掉錢去鼓勵生育好過啦
政府最終目的肯定係加大單程證配額補充勞動力 香港沒落

65歳都未儲到夠錢退休都幾惨

ON🐶 個個學你有私家車?個腦装屎

屌你老母 張建宗

呢個垃圾正苦, 識改企業利得稅成兩級制
全民就業, 失業率偏低, 係種種有利爭取勞工權益情況下
無趁機會同企業傾勞工條件

香港發生乜野事

大把稅收, 盈餘下,
只要撥多d 錢落去MPF 對沖果度, 好快就成事

垃圾預算案, 搵個無能兼無腦會計佬去做財爺起劏房波

反而MPF 對沖
全民退保, 醫保
勞工假, 銀行假問題
立法5天工作制
最高工時

呢d 實事, 隨時仲簡單又唔去做, 推都唔撚識推

2蚊乘車, 以前殖民地推既話, 點會由正苦比架
一定由港督由商界(太古 etc ) 帶頭自己做,
國泰工會點解咁強大, 都係當年前港英正苦要太古放權

理財新哲學：無條件減利得稅, 免差餉

長遠措施無樣野做到
有心攪樓市
租金管制好應該推動出黎傾下啦

澳門都立法規定
強制性假日返工要「三工」

香港法例仍然係講緊最少要比員工放勞工假咋

全民就業
帶頭無條件減利得稅

65至74歲叫少老

關愛工

鼓勵60歲人士生育

取陸配 比心機"做"人 攞綜援

痴撚線

洗碗掃地le d幾時先機械化

要幾無人性先可以講得出叫個70歲老豆老母搵工

香港精神
一生為奴

佢都痴撚線， 65 歲退休都做左 40 年野，都唔知還有幾多年命，叫人繼續做，佢真係 on99 ，唔屌佢都唔撚得。全民退保又唔搞，醫療又想縮皮，香港人真係慘過食屎。

以前：活到老學到老
現在：活到老捱到老

唔怪得80幾歲既修哥都要開concert

咁老可以做咩工？
得保安人員姐，依家都好多老鬼做緊
搬搬抬抬又唔得，做寫字樓又眼矇學識追不上，地盤又做唔到，服務業又係後生多

設計對白: 死老嘢，日日游手好閒，唔係撚雀就睇龍虎豹，快撚d出去搵工呀！

政府已於2015年12月18日刊憲，宣佈由即日起，把乙類保安人員許可證(下稱「許可證」)的年齡上限由65歲提高至70歲。當局同時制定了新的許可證簽發準則及條件。

新的許可證簽發準則及條件訂明，從事甲類和/或乙類保安工作的持證人須向警務處牌照課(下稱「牌照課」)提交由註冊醫生 (註冊醫生是指根據《醫生註冊條例》(第161章)註冊的人士) 簽發的醫生證明書(體格檢驗報告 (Pol.993) 可向各區民政事務處索取或按此下載)，證明適合擔任保安工作。有關規定如下︰

如持證人在申請許可證時未滿65歲，須在其年屆65歲時提交醫生證明書，其後每兩年再提交一次；或
如持證人在申請許可證時已年屆65歲或以上，須在提交申請時以及於獲發許可證後每兩年提交醫生證明書。

保安頂多做到70歲

不如十歲開始做野，早d 供老強金，早d 計劃退休啦，好無？
十幾歲既勞動力點都比60歲好啦

阿叔我揸車時你都係條精蟲咋，當年我係車手來架

做清潔 洗碗啦廢老

佢如果74歲仲有得印印腳坐泠氣房就梗係咁講啦

未夠一百歲就死其實都應該鞭番佢起身做嘢

即係鼓勵班管理層再遲D退休

記唔記得之前有新聞話某高官話要write off 80-90成個generation 啲老坑唔退休咪成代無位上

畀班老友記抖下啦

都幾十歲啦 你比人唞下得唔得姐屌

既然有能力做嘢
就唔好老奉要坐關愛座喇

五毛人見人愛

又一反智政策

淨係諗呢個都已經冇腦
張建宗講埋出口

呢條爛坦而家66歲
冇95都唔撚好退休呀
癱撚左都要番冇薪工

叫埋佢老母出黎做啦

職業象棋賭博行業？

屌你個仆街，真係想香港人一世做奴隸
個腦係咪屎做

咁撚老仲要做
唔撚係呀
屌你老味

有乜問題？你覺得好多人去65歲退休仲有氣有力做嘢？

簡單啲黎講 即係叫你到死個日先好唔做野

一定有八十歲咩.得七十歲咪做到死果日.

屌你老母、公墓猿 55 歲退休仲要月月收長俸

普通市民就要挨到七老八十

一做嘢，政府可以慳返高額長者生活津貼

清洗香港人口

香港人做到死個日

係喎,無退休有咩問題?.無退休就無退休金問題.乜都變得有咩問題?

屌你到時成間公司都係老屎忽

老人家做保安都特別hea，後生仔做保安先辛苦

65至74歲, 香港無人願出嚟做 咁唯有搵多D支那專才喇

屌佢老母正一食屎狗 安享晚年？
咁都講得出

咁都講得出

今日日本,明日香港

係咪叫啲廢老出嚟試棺材舒適度
一陣一試不回頭
佢老味
我老母50歲我都已經想佢退休啦
係無能力咁解
你仲叫6，70歲出嚟做

一方面又話香港勞動力不足
一方面就每日放150廢老落黎，有一半都係冇做野既，你話笑唔笑死

香港人真係慘 做到老死都要繼續做

做撚左咁多年
都係要做

所以我畢業之後都唔急搵工, 做到七十歲都有野做，後生做咩咁急搵工

局長既雙親做下榜樣先啦
如果仲健在的話

做成世... 真係個個學誠哥90先退休

公務員及其家屬就可以65歲退休
市井小民就要做到75

一百歲唔死都要做

屌你老母 成70歲人都仲叫做嘢 生活係香港真係好撚慘

老老實實而家唔係大把後生搵唔到工咩
啲fresh grad個個都想做銀行政府工搞到其他行業職位空缺率高咋下話？

佢老mo 條仆街有無人性 真係好撚想吊爆個濕9政府

香港可以重振工業生產，請返班老人家做工人，重振香港製造的牌子

班狗官實話班後生唔肯做低收入嘅工，
佢哋搞到香港生活成本咁高，咬綜援好過做基層工，仲搵鬼做咩？

D fresh grad人工仲平過d老廢，點請得落手

The intern

唉， 香港廢老點會好似羅白迪尼咁謙虛

一定係一副老seafood既嘴臉

叫佢老豆老母出黎做先啦

70歲呀婆出嚟做一樓一

啲老野返工又霸住個好位hea做，
後生晚輩做到仆街人工又低

秋明山車神

唔幫佢頂埋佢果份又屌你唔敬老

屌你老母幾多6x已經涯到殘同死 佢估個個好似佢地班廢官咁日日返去坐同奶共咩屌爆你老母

港定殺戮日

終生勞役